<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- generator="Joomla! - Open Source Content Management" -->
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Статьи</title>
		<description><![CDATA[]]></description>
		<link>https://www.prodiski.by</link>
		<lastBuildDate>Thu, 13 May 2021 10:37:49 +0000</lastBuildDate>
		<generator>Joomla! - Open Source Content Management</generator>
		<atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://www.prodiski.by/component/k2/itemlist/category/4-stati.feed?type=rss"/>
		<language>ru-ru</language>
		<item>
			<title>Лечение диска болгаркой и наждачкой, вместо алмазной проточки – когда что-то пошло не так</title>
			<link>https://www.prodiski.by/component/k2/item/20-lechenie-diska-bolgarkoj-i-nazhdachkoj-vmesto-almaznoj-protochki-kogda-chto-to-poshlo-ne-tak.html</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.prodiski.by/component/k2/item/20-lechenie-diska-bolgarkoj-i-nazhdachkoj-vmesto-almaznoj-protochki-kogda-chto-to-poshlo-ne-tak.html</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedImage"><img src="https://www.prodiski.by/media/k2/items/cache/c889234799e865bbe90cee71f6cd2e53_S.jpg" alt="Лечение диска болгаркой и наждачкой, вместо алмазной проточки – когда что-то пошло не так" /></div><div class="K2FeedIntroText"><p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Доброго времени суток, читающая нас публика! В данной статье мы хотели бы рассказать к каким последствиям иногда приводит просмотр программы “Очумелые ручки” и обучающие уроки от ютуб каналов, типа  Сделай Сам или Как Два Пальца Об…цать<img src="https://www.prodiski.by/media/editors/tinymce/plugins/emoticons/img/smiley-laughing.gif" alt="laughing" /></span></p>
</div><div class="K2FeedFullText">
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;"><span style="font-size: 12pt;">Творить и создавать новые вещи или ремонтировать поврежденные – это, без сомнения, нужное, полезное и очень занимательное занятие. Правда, чтобы процесс шел по плану, нужны две необходимые вещи – Нужные знание и нужное оборудование с инструментами. Для правильного восстановления литых и кованных дисков, в качество, сравнимое или максимально приближенное к заводу-изготовителю, именно оборудование и квалифицированный персонал играют определяющую роль! Бывают ситуации, когда процесс ремонта дисков, будь то полировка полок или лицевой части, а так же наварка аргоном недостающего сегмента, кажется достаточно простым и незатейливым занятием, особенно, когда рядом есть “мастера во всех сферах” в качестве советчиков или, что еще хуже, исполнителей. В общем опустим предысторию и сразу перейдем к последствиям, а так же расскажем как не надо ремонтировать, то что не умеешь и не знаешь, ну и конечно же что получилось у “Мастеров”, и как мы это все в итоге переделывали<img src="https://www.prodiski.by/media/editors/tinymce/plugins/emoticons/img/smiley-laughing.gif" alt="laughing" />.</span></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Нам дано – два разношироких диска R20 от BMW I8, задача - восстановить в заводской вид, то есть очистить от старой краски, нарастить аппаратом ДИМЕТ несколько выбоин и задиров, вышкурить наждачками и пневмоинструментом исходную форму металла, покрасить в черный грунт и черный глянец, сделать алмазную проточку лицевой части на станке с ЧПУ, и покрыть глянцевым лаком. Собственно ничего для нас нового и не обычного.</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;"><img class="imgInsert" style="border-radius: 3px; -webkit-border-radius: 3px; -moz-border-radius: 3px; margin: auto; display: block;" title="" src="https://www.prodiski.by/images/com_droppics/51/thumbnails/1.jpg?1571079590292" data-title="" data-droppicspicture="2035" data-droppicscategory="51" data-droppicssource="thumbnail" data-click="lightbox" data-droppicslightbox="lightbox" /></span><span style="font-size: 12pt;">                                                                                              <br /></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Но в чем же подвох и почему для написания данной статьи, мы выбрали в качестве примера именно эти два диска? Забегая вперед, стоит отметить, что один из них действительно был вылечен по стандартной и вышеописанной формуле, достаточно быстро для данного вида ремонта. А вот второй - как раз таки и стал главным героям данного поста!</span><span style="font-size: 12pt;">                                                                   <img class="imgInsert" style="border-radius: 3px; -webkit-border-radius: 3px; -moz-border-radius: 3px; margin: auto; display: block;" title="" src="https://www.prodiski.by/images/com_droppics/51/thumbnails/2.jpg?1571079683408" data-title="" data-droppicspicture="2036" data-droppicscategory="51" data-droppicssource="thumbnail" data-click="lightbox" data-droppicslightbox="lightbox" /></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">На фото видно, что с диском кто-то и что-то пытались сделать, и заказчик так же был в курсе данного творчества. Какую цель преследовали “Мастера” агро ремонта, берясь за восстановление и покраску оригинальных дисков с совсем не дешевой машины – тайна, покрытая мраком. За смелость и уверенность в себе, конечно же хочется поставить им 10 баллов, но, пожалуй только за это, так как олимпийский принцип – главное ни победа, а участие, в данной ситуации был применим не совсем к местуJ. За результат ребятам можно поставить крепкую 2 – все по той же 10-ти бальной системе, так как лучше бы они вообще ничего не делали! Для заказчика сроки и стоимость ремонта были бы быстрее и дешевле, ведь нет ничего хуже переделывать чужие косяки!</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Глубокий задир от контакта с бордюром, было принято решение лечить аргонной сваркой – предварительно “слегка” зашлифовав и выровняв поверхность металла в районе задира - с запасом в пару сантиметров сзади и спереди, после чего следовала собственно сама сварка и снова болгарка для шлифовки наращенного металла. Далее была, судя по всему, планетарная машинка с наждачными сменными кругами от более грубого до более мелких, после локальное подкрашивание черной краской и финишная, скажем так, полировка, которая слегка зацепила новообразованное лакокрасочное покрытиеJ.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">В общем, если бы не досадный нюанс, с расстояния в несколько метров, нехитрый ремонт выглядел бы очень даже симпатичноJ. Однако при ближайшем рассмотрении, картина уже не была такой оптимистичной. Что-то сразу бы пошло не так после первой бесконтактной мойки или первой соли на дорогах в начале зимы. Или голый алюминий без лака сначала бы помутнел, а потом естественно  окислился, или краска на границе со шлифовкой отвалилась бы от мойки колес установкой высокого давления, типа Кёрхер<img src="https://www.prodiski.by/media/editors/tinymce/plugins/emoticons/img/smiley-laughing.gif" alt="laughing" />.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Не будем долго рассуждать на тему - если бы и да ко бы, а перейдем плавно к сути проблемы. Уже при первом же взгляде на данный диск, даже не снимая с него шину, визуально и на ощупь, было понятно, что имеется просада про кромке диска от шлифовки, и что эта просада достаточно не маленькая. Так же было понятно, что после снятия краски вскроются поры от сварки в месте нарощенного задира, и что это все нам придется лечить.</span><span style="font-size: 12pt;">                                                                     <img class="imgInsert" style="border-radius: 3px; -webkit-border-radius: 3px; -moz-border-radius: 3px; margin: auto; display: block;" title="" src="https://www.prodiski.by/images/com_droppics/51/thumbnails/3.jpg?1571079747852" data-title="" data-droppicspicture="2037" data-droppicscategory="51" data-droppicssource="thumbnail" data-click="lightbox" data-droppicslightbox="lightbox" /></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">И вот, после хим смывки и пескоструйной обработки, точнее сказать после дробеструйной обработки мельчайшей фракцией дроби, мы увидели несколько глубоких пор в месте задира, от  которых естественно нужно было полностью избавиться, так как уже после начала процедуры алмазной шлифовки, она же алмазная проточка лицевой части на токарном станке с ЧПУ, к уже имеющимся порам, добавилось бы еще несколько, а имеющиеся стали бы еще больше, плюс наваренный сегмент отдавал бы другим оценком и отличной от всего диска степенью блеска металла! Говоря простым языком, всю сварку нужно было вырезать и напылить подобранной смесью порошков с помощью аппарата ДИМЕТ.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Прежде чем что-то резать, как гласит известная поговорка, нужно семь раз померять. Поэтому очищенный диск, мы зафиксировали в кулачки на станке, подвели максимально близко резец и в ручном режиме стали смотреть где он касается диска, а где нет – значит там и есть просада от предыдущей шлифовки.</span><span style="font-size: 12pt;"> </span></p>
<p style="text-align: center;"><img style="background: url('/components/com_droppics/assets/images/gallery.png') no-repeat scroll center center #D6D6D6; border: 2px dashed #888888; height: 200px; border-radius: 10px; width: 99%;" src="https://www.prodiski.by/components/com_droppics/assets/images/t.gif" data-droppicsgallery="52" data-droppicsversion="3.2.10" data-gallery="52" /></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Вот такой вот не большой кусок в примерно 15 сантиметров по всему борту с заходом на спицу и был ниже уровня остальной плоскости диска! После чего, мы принялись к поэтапному срезанию переходом части борта для избавления от пористой сварки. Собственно срезать нужно было до того момента, пока поры вообще не уйдут! </span><span style="font-size: 12pt;"><img class="imgInsert" style="border-radius: 3px; -webkit-border-radius: 3px; -moz-border-radius: 3px; margin: auto; display: block;" title="" src="https://www.prodiski.by/images/com_droppics/51/thumbnails/5.jpg?1571080033094" data-title="" data-droppicspicture="2038" data-droppicscategory="51" data-droppicssource="thumbnail" data-click="lightbox" data-droppicslightbox="lightbox" /></span><span style="font-size: 12pt;">Добравшись до цельного металла, мы получили довольно глубокую просаду по лицу и торцу диска, которую предстояло нарастить ДИМЕТом, при этом не напылив лишнего на все плавные закругления спиц, вывести в случае чего которые в заводской вид в ручном режиме, было бы архи сложной задачей! Поэтому было наклеено и переклеено бесконечное множество маскировочных одна на одну лент – которых кстати хватило только на пару минут работы аппарата напыления, после чего, из за сильного давления воздуха - процедура маскировки повторилась еще несколько раз<img src="https://www.prodiski.by/media/editors/tinymce/plugins/emoticons/img/smiley-laughing.gif" alt="laughing" />.</span></p>
<p><img style="background: url('/components/com_droppics/assets/images/gallery.png') center center no-repeat scroll #d6d6d6; border: 2px dashed #888888; height: 200px; border-radius: 10px; width: 99%; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="https://www.prodiski.by/components/com_droppics/assets/images/t.gif" data-droppicsgallery="53" data-droppicsversion="3.2.10" data-gallery="53" /></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">После окончания процедуры напыления вырезанного сегмента, последовала шливовка диска с помощью пневмо-зачистного инструмента в ручном режиме, а после выравнивание диска по торгу на токарном станке с помощью обработки спец напильником и снятие фаски вместе с остатками нарощенного металла.   </span><span style="font-size: 12pt;"><img class="imgInsert" style="border-radius: 3px; -webkit-border-radius: 3px; -moz-border-radius: 3px; margin: auto; display: block;" title="" src="https://www.prodiski.by/images/com_droppics/51/thumbnails/7.jpg?1571129504019" data-title="" data-droppicspicture="2039" data-droppicscategory="51" data-droppicssource="thumbnail" data-click="lightbox" data-droppicslightbox="lightbox" /></span><span style="font-size: 12pt;">Далее следовала дегозация и прогрев диска, и его покраска в черный грунт и черный глянец, как основной заводской  цвет.</span><span style="font-size: 12pt;">                       </span><span style="font-size: 12pt;">                                                                                  <img class="imgInsert" style="border-radius: 3px; -webkit-border-radius: 3px; -moz-border-radius: 3px; margin: auto; display: block;" title="" src="https://www.prodiski.by/images/com_droppics/51/thumbnails/8.jpg?1571080434928" data-title="" data-droppicspicture="2040" data-droppicscategory="51" data-droppicssource="thumbnail" data-click="lightbox" data-droppicslightbox="lightbox" /></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Когда диск остыл, токарь установил его в кулачки, зажал токарный патрон, проверил диск на биение при вращении на разных оборотах, потом отсканировал лицевую часть, откорректировал файл обработки и приступил к поэтапной проточке лицевой части диска с помощью черновых и чистовой пластины (см. видео в конце статьи).</span> </p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;"><img class="imgInsert" style="border-radius: 3px; -webkit-border-radius: 3px; -moz-border-radius: 3px; margin: auto; display: block;" title="" src="https://www.prodiski.by/images/com_droppics/51/thumbnails/91.jpg?1571051094534" data-title="" data-droppicspicture="2041" data-droppicscategory="51" data-droppicssource="thumbnail" data-click="lightbox" data-droppicslightbox="lightbox" /></span><span style="font-size: 12pt;">Завершающей стадией восстановительного процесса диска, был его нагрев и закрытие супер глянцевым порошковым лаком.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;"><img style="background: url('/components/com_droppics/assets/images/gallery.png') no-repeat scroll center center #D6D6D6; border: 2px dashed #888888; height: 200px; border-radius: 10px; width: 99%;" src="https://www.prodiski.by/components/com_droppics/assets/images/t.gif" data-droppicsgallery="54" data-droppicsversion="3.2.10" data-gallery="54" /></span><span style="font-size: 12pt;">Мораль сей басни какова – Не зная броду, не суйся в воду! Каждый должен заниматься своим делом. Но только одним делом! Ответственно и профессионально!</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">СТО, которые занимаются и детейлингом и восстановлением каленвалов на все марки и модели авто, начиная от жигулей и заканчивая Феррари - лучше вообще обходить за три километра стороной<img src="https://www.prodiski.by/media/editors/tinymce/plugins/emoticons/img/smiley-laughing.gif" alt="laughing" />.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Надеемся, что данная статья была для Вас Господа и Дамы интересна и познавательна, и что Ваши диски будут доезжать к нам без активного вмешательства третьих лиц и потусторонних сил<img src="https://www.prodiski.by/media/editors/tinymce/plugins/emoticons/img/smiley-laughing.gif" alt="laughing" />.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">  </span></p></div>]]></description>
			<author>prodiski@mail.ru (Prodiski.by)</author>
			<category>Статьи</category>
			<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:37:08 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Восставшие из ада или Вторая жизнь дисков от Lexus</title>
			<link>https://www.prodiski.by/component/k2/item/19-vosstavshie-iz-ada-ili-vtoraya-zhizn-diskov-ot-lexus.html</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.prodiski.by/component/k2/item/19-vosstavshie-iz-ada-ili-vtoraya-zhizn-diskov-ot-lexus.html</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedImage"><img src="https://www.prodiski.by/media/k2/items/cache/f4b6dca0e2911082f0eb6e1df1a0e11d_S.jpg" alt="Восставшие из ада или Вторая жизнь дисков от Lexus" /></div><div class="K2FeedIntroText"><p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Итак, Господа и Дамы, наберитесь терпения, будет много слов и букв, рассказывающих вам о нашей не самой простой, не самой полезной для здоровья работе, но делающей мир в целом и окружающие нас тачки чуточку лучше и красивее). Будет интересно, обещаем).</span></p>
</div><div class="K2FeedFullText">
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">О чем же данная статья, и почему она имеет такое громкое название, и из какого ада восстали диски, о которых пойдет речь? Расскажем обо всем по порядку, с подробным описанием восстановительного тех процесса и фотоотчетом стадий чудесного превращения.                           </span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Написать такого рода статью, мы собирались довольно давно и хотели, чтобы подопытные диски, которые нам привезут на покраску, были обязательно большого диаметра, с красивым и сложным рисунком спиц, с интересным и необычным заводским исполнением по полировке или алмазной проточке, ну и главное – чтобы у них было максимально плохое первичное состояние, а отреставрировать клиент захотел бы их не в банальный черный глянец или темный графит с большим зерном, на которых и так с расстояния в два метра уже почти не видны все косяки и нюансы поеденной солью поверхности, а, к примеру, в заводские цвета металлических графитов, как у дисков от свещих моделей Lexus или Infiniti, которые получаются посредством нанесения специальных жидких  термоотверждаемых эмалей на идеально гладкую черную основу! А получить последнюю было ну очень не просто – по ходу текста вы поймете почему). В общем мы хотели, чтобы Миссия была не выполнима – для всех наших конкурентов, кстати, она такой и осталась! Во-первых, из-за отсутствия оригинальных цветов, а во- вторых, из-за исходного состояния дисков – от которого мы тоже после полной очистки от заводского ЛКП, были слегка удивлены и озадачены).</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Отступать и дистанцироваться от проблем – ни разу не мужское решение, поэтому мы оговорили с клиентом окончательную смету и сроки, и начали действовать!</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Итак,  нам  дано – Моноблочные литые диски диаметром R20 c завальцованными (накатанными) полосками из нержавеющей стали, имитирующими полированные полки, которые, кстати, не окисляются и не коррозируют от зимних заездов по песчано-соляным отечественным хайвэям - в отличии от полированных полок самих алюминиевых дисков – и это конечно же плюс! Сами диски покрашены по заводу в черный глянцевый цвет с алмазной проточкой лицевой части под глянцевым лаком. По всему диаметру дисков вклеены металлические фальш-болты для закоса под двухсоставные диски). Стоит отметить, что данное литье производства Тайваньской фирмы и представляет из себя достойный продукт, а не китайские ноунейм подделки!</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">     <img style="background: url('/components/com_droppics/assets/images/gallery.png') no-repeat scroll center center #D6D6D6; border: 2px dashed #888888; height: 200px; border-radius: 10px; width: 99%;" src="https://www.prodiski.by/components/com_droppics/assets/images/t.gif" data-droppicsgallery="48" data-droppicsversion="3.2.10" data-gallery="48" /></span><span style="font-size: 12pt;">                                           </span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">А вот минус, из-за которого совсем не быстрым и не дешевым для клиента стал процесс подготовки и покраски данных дисков - очень глубокая и частая коррозия из-за  частичных отслоений и правки геометрии вышеописанных декоративных полосок и попавшими в пространство между ними и полками дисков  дорожными реагентами, которые со временем нам обеспечили увлекательный трудовой марафон с различными наждаками в руках).</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">После правки одного поврежденного по геометрии  диска, мы приступили к демонтажу завальцованных на полки накладок, которые производитель почему-то решил приклеить не на двухсторонний скотч, как например ребята из Hamman, а на какой-то спец герметик, который стойко, как главарь партизанского отряда, терпел все издевательства от шлифовальных кругов на болгарке, большой отвертки на минус с молотком и даже газовый ключ местами, но все таки мы его раскололи и демонтировали по кускам все составляющие накладок и заодно пару кило прикаревшей грязи с пескомJ).                                                   </span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">                                                               <img class="imgInsert" style="border-radius: 3px; -webkit-border-radius: 3px; -moz-border-radius: 3px; margin: auto; display: block;" title="" src="https://www.prodiski.by/images/com_droppics/49/thumbnails/2.jpg?1570180126725" data-title="" data-droppicspicture="2016" data-droppicscategory="49" data-droppicssource="thumbnail" data-click="lightbox" data-droppicslightbox="lightbox" /></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Следующим этапом было погружение дисков в специальную хим смывку, для удаления заводского грунта, краски и лака. После следовала дробеструйная обработка, она же абразивная очистка 100% поверхности дисков литой дробью самой мелкой фракцией 0.3мм от оставшихся частичек ЛКП. </span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Далее, с помощью дрели и двух видов сверел был произведен демонтаж частично поврежденных декоративных алюминиевых фальш-болтов по всему диаметру лицевой части диска, после чего пошли долгие часы выковыривания забившейся соли и спрессованной грязи в углублении между центром и полкой диска - см. желтые подтеки хим смывки из шприца на фото.  Данный этап производился острым ножом и шилом, а так же постоянным проливанием спец смывкой для размягчения загрязнений, наносить новое ЛКП на которые, является технически неправильным решением, что несомненно привело бы  к плохой адгезии нового покрытия в этих местах, и, как следствие, его постепенное отслоение и переделку по гарантии!              </span><span style="font-size: 12pt;">                                                                        <img class="imgInsert" style="border-radius: 3px; -webkit-border-radius: 3px; -moz-border-radius: 3px; margin: auto; display: block;" title="" src="https://www.prodiski.by/images/com_droppics/49/thumbnails/3.jpg?1570180159355" data-title="" data-droppicspicture="2017" data-droppicscategory="49" data-droppicssource="thumbnail" data-click="lightbox" data-droppicslightbox="lightbox" /></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Глубокая коррозия по полкам, лечилась нами без применения шпатлевки! Да-да, и это не прикол! Перед покраской дисков, самые большие ямы были заполнены мелкодисперсной алюминиевой пудрой с помощью установки газодинамического холодного напыления металлов – ДИМЕТ, ямы поменьше – залиты порошковым черным грунтом и перешкурены различными фракциями наждачки в несколько этапов - начиная от 80-ки и заканчивая 400-кой! Кто хотя бы раз сам что-то готовил и красил – нас поймет и посочувствует).        </span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">                                                                           <img class="imgInsert" style="border-radius: 3px; -webkit-border-radius: 3px; -moz-border-radius: 3px; margin: auto; display: block;" title="" src="https://www.prodiski.by/images/com_droppics/49/thumbnails/4.jpg?1570180202850" data-title="" data-droppicspicture="2018" data-droppicscategory="49" data-droppicssource="thumbnail" data-click="lightbox" data-droppicslightbox="lightbox" /></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Ступичные колпачки так же пришлось подбирать и изготавливать с нуля. Причин этому несколько, во-первых, заводские были сильно уставшие с потресканной насквозь лицевой частью, состоявшей из приклеенного логотипа производителя дисков и прозрачного пластика. Во-вторых, клиент хотел видеть логотип своего авто  - Lexus - что, в принципе, логично.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Хозяин авто с напутствием был направлен нами на авторынок для поиска заглушек отверстий центральных колпачков по размеру заводских, а заодно и за новым комплектом центровочных ступичных колец, которых после снятия колес с авто, было обнаружено аж целых три штуки:)).                                                                           </span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Купленные светлые заготовки под колпачки, были подготовлены и покрашены в черный цвет, на них были наклеены вырезанные и нарисованные логотипы Lexus, которые были залиты глянцевым лаком и отполированы.                                                                       </span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;"> <img class="imgInsert" style="border-radius: 3px; -webkit-border-radius: 3px; -moz-border-radius: 3px; margin: auto; display: block;" title="" src="https://www.prodiski.by/images/com_droppics/49/thumbnails/5.jpg?1570180250708" data-title="" data-droppicspicture="2019" data-droppicscategory="49" data-droppicssource="thumbnail" data-click="lightbox" data-droppicslightbox="lightbox" /></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: 12pt;">Результат, как говорится на лицо! Судите сами Господа и Дамы! Диски получили новую жизнь в новом оригинальном цвете. Клиент доволен, мы еще больше, полет нормальный, двигаемся дальше!:))</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">                                                                    <img style="background: url('/components/com_droppics/assets/images/gallery.png') no-repeat scroll center center #D6D6D6; border: 2px dashed #888888; height: 200px; border-radius: 10px; width: 99%;" src="https://www.prodiski.by/components/com_droppics/assets/images/t.gif" data-droppicsgallery="50" data-droppicsversion="3.2.10" data-gallery="50" /></span></p></div>]]></description>
			<author>prodiski@mail.ru (Prodiski.by)</author>
			<category>Статьи</category>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 11:09:53 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Этапы Покраски, Ремонта и Правильного Восстановления Суппортов</title>
			<link>https://www.prodiski.by/component/k2/item/17-etapy-pokraski-remonta-i-pravilnogo-vosstanovleniya-supportov.html</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.prodiski.by/component/k2/item/17-etapy-pokraski-remonta-i-pravilnogo-vosstanovleniya-supportov.html</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedImage"><img src="https://www.prodiski.by/media/k2/items/cache/077ab55046ce80eaf9a3ddea999597ca_S.jpg" alt="Этапы Покраски, Ремонта и Правильного Восстановления Суппортов" /></div><div class="K2FeedIntroText"><p><span style="font-size: 12pt;"><strong>Этапы Покраски, Ремонта и Правильного Восстановления Суппортов:</strong></span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;">1.Выставление авто на стойки, снятие колес, снятие суппортов с авто(Вы можете снять-поставить суппорта самостоятельно, на другом СТО и привезти их нам для проведения нижеперечисленных работ)</span></p>
</div><div class="K2FeedFullText">
<p><br /><span style="font-size: 12pt;">2.Полная разборка суппортов, их диагностика на предмет дальнейшей безопасной эксплуатации(поршней, направляющих, кареток, штуцеров прокачки, теплообменников), при выявлении дефектных частей - замена их на новые - заводские, а при их отсутствии в Беларуси и зарубежом, либо неоправданной дороговизне - изготовленных у профессиональных токарей и фрезеровщиков с качественной нержавейки!</span></p>
<p><br /><span style="font-size: 12pt;">Резинки ремкомплектов - сальники и манжеты - при сборке суппортов с пробегом, ставятся только новые! </span></p>
<p><br /><span style="font-size: 12pt;">3.Подготовка к пескоструйной обработке(монтаж маскирующих заглушек, нанесение спец хим смывки для устранения любых ЛКП - заводских и перекрашенных)</span></p>
<p><br /><span style="font-size: 12pt;">4.Полная пескоструйная(дробеструйная) обработка мельчайшем абразивом</span></p>
<p><br /><span style="font-size: 12pt;">5.Нанесение защитного спец состава, для предотвращения ржавления и коррозирования суппортов и скоб</span></p>
<p><br /><span style="font-size: 12pt;">6.Нанесение и запекание порошкового адгезионного грунта. При необходимости - перетирка грунта</span></p>
<p><br /><span style="font-size: 12pt;">7.Нанесение и запекание основного цвета суппорта. По желанию клиента - изготовление и нанесение логотипа(AMG,Brembo,Sline и др). Одни виды логотипов наносятся сразу под порошковый лак, другие - на порошковый лак под акриловый лак</span></p>
<p><br /><span style="font-size: 12pt;">8.Нанесение, запекание порошкового лака, при необходимости его полировка</span></p>
<p><br /><span style="font-size: 12pt;">9.Демонтаж заглушек и маскирующих элементов. Подготовка суппортов и скоб к сборке</span></p>
<p><br /><span style="font-size: 12pt;">10.Монтаж обязательно новых ремкомплектов(резинок), новых, либо уже стоявших в данном суппорте поршней, с новой смазкой</span></p>
<p><br /><span style="font-size: 12pt;">11.Монтаж восстановленных и покрашенных суппортов, монтаж колес, снятие авто со стоек</span></p>
<p><br /><span style="font-size: 12pt;">12.Прокачка тормозной системы(при необходимости компьютерная, дилерской программой)</span></p>
<p><br /><span style="font-size: 12pt;">13.По желанию клиентов производится подбор и замена тормозных дисков(нанесение перфорации и насечек любого дизайна), колодок, армированных тормозных шлангов с фитингами, суппортов большего размера и с большим количеством поршей!</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;"><img style="background: url('/components/com_droppics/assets/images/gallery.png') no-repeat scroll center center #D6D6D6; border: 2px dashed #888888; height: 200px; border-radius: 10px; width: 99%;" src="https://www.prodiski.by/components/com_droppics/assets/images/t.gif" data-droppicsgallery="46" data-droppicsversion="3.2.10" data-gallery="46" /></span></p>
<p><br /><span style="font-size: 12pt;"><strong>Находимся мы по адресу г.Минск, ул.Шаранговича 19. Работаем по наличному и безналичному расчету.</strong></span><br /><span style="font-size: 12pt;"><strong>Гарантия 1 год на покраску и работоспособность суппортов без учета пробега!</strong></span></p></div>]]></description>
			<author>prodiski@mail.ru (Prodiski.by)</author>
			<category>Статьи</category>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 22:27:57 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ВОССТАНОВЛЕНИЕ ПОКРАСКА СУППОРТОВ И ТЮНИНГ ТОРМОЗНОЙ СИСТЕМЫ</title>
			<link>https://www.prodiski.by/component/k2/item/16-vosstanovlenie-pokraska-supportov-i-tyuning-tormoznoj-sistemy.html</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.prodiski.by/component/k2/item/16-vosstanovlenie-pokraska-supportov-i-tyuning-tormoznoj-sistemy.html</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedImage"><img src="https://www.prodiski.by/media/k2/items/cache/c9b002fe1bb0320831a8ae78670fdb6f_S.jpg" alt="ВОССТАНОВЛЕНИЕ ПОКРАСКА СУППОРТОВ И ТЮНИНГ ТОРМОЗНОЙ СИСТЕМЫ" /></div><div class="K2FeedIntroText"><p><span style="font-size: 12pt;">Как сказано в одной поговорке — Тормоза придумали трусы! Звучит это конечно шутя и с улыбкой, но если тормоза откажут на небольшой скорости, у вас есть шанс пополнить списки виновников ДТП в сводках ГАИ и попасть на Onliner, а если на большой скорости — то прямиком в передачу Зона Икс (кто смотрит — тот поймет!). С тормозами, а точнее с их работоспособностью - разгильдяйство и попустительство жизненно опасно!</span></p>
</div><div class="K2FeedFullText">
<p><span style="font-size: 12pt;">Одним из направлений деятельности компании ProDiski является комплексное восстановление и ремонт суппортов, покраска суппортов и доработка всей тормозной системы авто в общем. У наших специалистов собран многолетний багаж знаний на эту тему, и мы готовы с радостью им делиться с нашими уважаемыми клиентами.</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">Для начала хотелось бы сразу отметить очень важный нюанс – позже по тексту вы поймете для чего – Из какого же материала (металла) сделаны суппорта и почему они почти на всех машинах независимо от года выпуска - ржавые и непрезентабельные???</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">Отвечаем – суппорта на дорогих премиальных и спортивных авто как правило всегда молоблочные (цельнолитые), сделаны из алюминиевого сплава и они не ржавеют! Только коррозируют и то, как правило, внутри корпуса.</span><br /><span style="font-size: 12pt;">Самые известные суппорта, чаще всего встречающиеся глазу на дорогах - суппорта итальянской фирмы Brembo. Иногда они красятся в разные цвета с логотипом компании (на Range Rover Sport), иногда красятся и на них написано AMG или сводящая с ума многих наших граждан буква M на синем фоне с наклонными тремя палочками -)), а иногда они вообще ничем не красятся и ничего на ни не пишется (VW Touareg). В чем прикол? – так решили авто концерны, на которые они поставляются и их подшефные маркетологи).</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">В свою очередь, на остальных авто суппорта сделаны в основном из чугуна. Бывают тоже алюминиевые, но гораздо реже. Вторая часть суппорта – скоба – только из чугуна на всех марках и моделях авто!</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">ВАРИАНТЫ И ПОДХОДЫ</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">И так, что же такое Комплексное восстановление суппортов от Prodiski и чем наш сервис лучше других СТО, которые специализируются на ремонте и покраске суппортов и СТО, которые сотрудничают с теми, кто специализируется.</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">Первые делают весь процесс, а последние просто “приклеиваются” по сумме за выполненный ремонт, ну и за монтаж-демонтаж с авто конечно тоже. Схема, в принципе, давно рабочая и хорошо себя зарекомендовавшая, да и для конечного потребителя она не особо важна, главное – цена вопроса, качество и гарантия на выполненные работы, а вот с последними двумя пунктами бывают как раз-таки вопросы.</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">ПЕРВЫЙ вариант ремонта лежит в эстетической плоскости – суппорта вроде перебрали, сняли-поставили, все поменяли, вроде даже отпескоструили и сказали что антикором покрыли, а наверх баллончиком с краской и - бинго – все готово. Но вот через пару месяцев суппорта снова начинают ржаветь прямо на глазах и через краску выступают рыжие точки, а после она вообще начнет лупиться и слазить. Вам это скорее всего не понравится, а может даже до глубины души возмутит, и невольно в голове промелькнет вопрос - What a Fuck? - ну или что-то похожее . Вы позвоните на СТО, которое делало ремонт с покраской с обоснованными претензиями, а в ответ будет отмазка – Гарантия распространяется ТОЛЬКО на работоспособность (что суппорт не заклинит, не потечет), а декоративные свойства мол извините, чугун он такой негодяй сильно и быстро ржавеет, и мы сделали все что могли и бла-бла-бла – до новых встреч! . И в документах, которые вам выдали тоже скорее всего ничего не будет написано про гарантийные обязательства станции, касательно целостности декоративного покрытия и коррозийной устойчивости!</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">Деньги заплачены, суппорта тормозят (пока еще), они все ржавые как у дедушкиных жигулей – Сэ ля ви! Понять и простить отечественные спец СТО, со спец мастерами, спец оборудованием и прочими красивыми спец словами!</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">Есть ВТОРОЙ вариант развития событий. Чугунные суппорта (скобы и суппорта) разобрали, отпескоструили, отдали на какой-нибудь завод, где их оцинковали промышленным способом! Потом СТО их собрало и отдало клиенту без нанесения декоративного покрытия – просто в сером защитном грунте(цинке) и дало гарантию 1-2 года тоже только на работоспособность! Это уже вариант пободрее, но тоже не совсем правильный. Почему? Да потому, что суппорта после такого цинка действительно ржаветь не будут какое-то время, но вот их декоративная привлекательность снова ни в какие ворота! И даже пресловутый баллончик с краской наверх ситуацию не вытянет.</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">И, наконец-то ТРЕТИЙ вариант – Полимерная(порошковая) покраска, ну как покраска - пару цветов дешевых порошков, в один слой без грунта и лака, без четкого контроля правильности режима полимеризации – на глазок в общем, поверх отпескоструиного чугунного суппорта и скобы, и дело сделано! . Ну как сделано – очередная халтура сделана, на которую тоже нет никаких гарантий на целостность покрытия и коррозионную стойкость! Конечно нет, потому что господа СТО-шники знают, что полимер может потрескаться и поотваливаться в скором будущем, что чугун начнет ржаветь под ним, и что “картина снова будет маслом”. Поэтому такая покраска часто идет якобы в подарок к ремонту суппортов и замене всего чего нужно или не нужно!</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">Вот три варианта отечественного ремонта и восстановления суппортов под ключ! Какой Вам больше по душе и по карману нравиться? Нам никакой!</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">Во всех вышеприведённых случаях, некоторые СТО норовят “подразвести” клиентов и поменять, к примеру, “на всякий случай” все поршни – хотя их можно было эксплуатировать еще долгие тысячи километров, они не имели ни задиров, ни коррозии, а заклинивший суппорт и неравномерная выработка дисков и колодок, была результатом всего лишь некачественной смазки или ее несвоевременной замены!</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">Какие-то СТО наоборот – на Ваш резонный вопрос – Сколько стоит капремонт суппорта с такой-то машины, отвечают определенную фиксированную цену, за которую обещают поставить все новое, а сами полностью или частично не исполняют свои обещания, а стоимость расходников просто кладут себе в карман, зная что ваши “еще походят”.</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">Ниже будет приведен наш процесс – правильный, не самый дешевый, но бескомпромиссно выигрышный и грамотный!</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">Наберитесь терпения Господа и Дамы – много интересного еще впереди .</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">КАК РАБОТАЕТ НАШ СЕРВИС</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">В человеке все должно быть красиво – как гласит другая поговорка, ну а мы с ней полностью согласны и добавим от себя что в машине (не важно дорогая она или бюджетная, старая или новая) тоже все должно быть не только исправно, но тоже красиво и гармонично!</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">Сервис Prodiski призван решить проблемы раз и надолго - и с качественной покраской, и с работоспособностью, и с коррозионной стойкостью суппортов!</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">Мы решили максимально подробно расписать весь алгоритм и последовательность действий, чтобы наши уважаемые клиенты самостоятельно могли ознакомиться со всем процессом преображения их суппортов.</span></p></div>]]></description>
			<author>prodiski@mail.ru (Prodiski.by)</author>
			<category>Статьи</category>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 22:27:57 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Покраска дисков Полировка дисков Алмазная шлифовка дисков</title>
			<link>https://www.prodiski.by/component/k2/item/10-pokraska-diskov-polirovka-diskov-almaznaya-shlifovka-diskov.html</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.prodiski.by/component/k2/item/10-pokraska-diskov-polirovka-diskov-almaznaya-shlifovka-diskov.html</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedImage"><img src="https://www.prodiski.by/media/k2/items/cache/e31ace2a15a7c70645ad83df9ecd43b0_S.jpg" alt="Покраска дисков Полировка дисков Алмазная шлифовка дисков" /></div><div class="K2FeedIntroText"><p><span style="font-size: 12pt;">Алмазная проточка дисков, она же Алмазная шлифовка дисков, она же Алмазная полировка и все еще она - Проточка дисков на станке с ЧПУ - прямо как в известном фильме – он же Гоша, он же Жора, он же Игорь, он же Гога-))). Как только не называют данную процедуру в русском языке. В английском, кстати, данная услуга именуется как Diamond cut – Алмазная резка или огранка.</span></p>
</div><div class="K2FeedFullText">
<p><br /><br /><span style="font-size: 12pt;">Иногда встречается название CNC проточка - Сomputer numerical control – переводится данная фраза как ЧПУ проточка, а следственно - это еще одно из обозначений услуги, предлагаемой нашим сервисом, и подробная речь о которой пойдет ниже.</span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;">Суть данной услуги заключается в обработке лицевой части диска (всей плоскости, кантика, полки, лицевой части+полки) твердосплавными режущими пластинками (черновой и чистовой), в несколько проходов для получения металлического блеска с ровной горизонтальной насечкой(риской) и радугой, видимой под определенным углом преломления цвета.</span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;">Откуда же такое название и при чем здесь Алмазы? При том же, при чем алмазы имеют отношение к отрезным кругам на болгарку - то есть просто красивое название-)). Девушки могут расходится - дальше будет не интересно-))). Поликристаллическая композитная напайная пластинка – это и есть Алмаз, из которого бриллиантов, к сожалению, не получится-)).</span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;">Данная технология применяется в современном автопроме как у производителей дисков для автомобилей премиум класса, так и у бюджетных и средней ценовой категории.</span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;">Алмазная проточка призвана получить блеск металла на колесных дисках, сродни хромированным элементам на кузове автомобиля. Однако хромирование – это химическая обработка(покрытие), а вот Алмазная проточка – это механическая операция, которая осуществляется на токарном или токарно-фрезерном станке с ЧПУ (Числовым Программным Управлением), который управляется с помощью специального ПО.</span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;"><strong>Этапы алмазной проточки диска:</strong></span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;">Установка и закрепление подготовленного автомобильного диска в токарный патрон со спец кулачками за заднюю полку</span><br /><span style="font-size: 12pt;">Сканировании лицевой части диска, а именно того фрагмента, который будет протачиваться, написание и редактирование файла обработки на ЧПУ стойке</span><br /><span style="font-size: 12pt;">Пробные запуски вращения диска на различных оборотах и его финишное выставление с помощью специальных измерительных приборов, позволяющих избежать биения по диаметру и торцу при вращении, для получения идеально ровной и мелкой риски, как при проточке на заводе изготовителе</span><br /><span style="font-size: 12pt;">Последовательное точение диска на высоких оборотах в несколько проходов черновыми и чистовыми пластинами, которые убирают 10-20% толщины от 1 миллиметра(одна и две десятки) металла по лицевой части, для срезания поверхностной коррозии и задирав</span><br /><span style="font-size: 12pt;">Снимание острых фасок по ЦО и кромке диска, для предания диску законченного вида перед покрытием лаком</span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;"><strong>ПОЛНОЕ ИЛИ ЛОКАЛЬНОЕ ВОССТАНОВЛЕНИЕ</strong></span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;">Алмазная шлифовка дисков применяется как для литых и кованных дисков - моноблочных и составных, так и для железных штамповок.</span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;"><strong>- Алмазная проточка лицевой части </strong>может быть применена не только для восстановления дисков, имеющих данную обработку на заводе-изготовителе – пример дисков BMW 333 style, но и для любых дисков, имеющие плоские элементы лицевой части и одноцветную заводскую покраску – пример дисков BMW 214 style, что позволяет вам кардинальным образом изменить их внешний вид, посредством замены цвета в комбинации с металлическим блеском проточки!</span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;">- <strong>Алмазная проточка канта</strong> – пример - как на дисках AMG R20 от Mercedes W222 S63 черного цвета - подходят практически все модели дисков!</span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;">- <strong>Алмазная проточка полки и полки с лицевой частью</strong> - подходят соответственно диски, обладающие соответствующей формой, но и хозяева дисков, обладающие соответствующей суммой денег, так как данный вид преображения дисков является самым сложным и дорогим-)).</span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;">Наш сервис умеет сочетать все вышеуказанные варианты проточки на станке с ЧПУ с покраской в любые ЗАВОДСКИЕ цвета и оценки, чтобы восстановленные диски, имели максимально идентичный внешний вид!</span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;">Мы обладаем массой вариантов тюнинг цветов и лаков, позволяющих максимально индивидуализировать нашим дорогим клиентам свои диски и выделить их из общей массы одинаковых вариантов, тем самым улучшить внешний вид авто в целом!</span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;"><strong>ПОЛНОЕ ВОССТАНОВЛЕНИЕ ДИСКОВ С АЛМАЗНОЙ ПРОТОЧКОЙ</strong></span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;">Данный вид ремонта дисков предполагает химическое снятие старого ЛКП со всей поверхности диска, его полную дробеструйную обработку мельчайшей фракцией дроби, покраску в заводской или другой желаемый цвет, обработку на станке соответствующую лицевую часть диска и закрытие в два слоя спец лаком.</span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;">Устранение глубоких задирав, выбоин и недостающих элементов диска, происходит по средствам профессиональное аргонной сварки или технологии газодинамического холодного напыления металла (ДИМЕТ).</span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;">Исправление нарушенной геометрии дисков – правка или раскатка – так же необходимы для получения качественной обработки и ремонта поверхности диска!</span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;">К плюсам данного вида ремонта можно отнести пролонгированную гарантию и полную реставрацию дисков со всех сторон.</span><br /><br /><span style="font-size: 12pt;">К минусам – большую цену и сроки от 2 дней в отличии от локального ремонта</span></p></div>]]></description>
			<author>prodiski@mail.ru (Prodiski.by)</author>
			<category>Статьи</category>
			<pubDate>Sat, 15 Apr 2017 15:05:11 +0000</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
